\Section{Вступление}{}
\href{http://mit.spbau.ru/sewiki/images/1/17/Java_2016_B_01a.pdf}{Ссылка на презентацию}
\Subsection{Краткая история}
Откуда проблемы у джавы? Разберёмся с его проблемами из детства.\\
В 91 году решили, что \texttt{C++} - плохой язык, поэтому решили сделать \texttt{oak} - язык, который предполагали использовать для встраиваемых систем(кофеварки, микроволновки и т.д.)\\
Потом решили запихать в TV приставку, но всё всё равно было медленно и неудобно, на плюсах было больше программистов, было быстрее всё писать и проще со многих сторон.\\
Тогда решили сосредоточиться на апплетах, тогда ещё не было \texttt{JS} и \texttt{flash}, и вот это сработало, они создали нишу, люди плевались, корчились, но писали на этом языке эти странные вещи, ибо аналогов особо не было.\\
В 96 появился \texttt{JDK} -- Java Development Kit, который содержал в себе компилятор, виртуальную машину и стандартную библиотеку классов\\ 
Java запускается на виртуальной машине. Наш код нужно перевести в нормальный вид для VM -- java компилятор переводит java код в байткод. Его одно из главных отличий от машинного кода -- в нём хранится огромное количество дополнительной информации, которая не нужна для исполнения программы.\\
В 98 году произошло разделение языка на два, потом ещё немного разделился, но об этом чуть позже.\\  
В 2004 они выпустили пятую версию языка и этот язык наконец-то стал "нормальным", ибо раньше он был очень медленным и проигрывал почти во всём популярным языкам. Он стал удобным, там стало много полезных вещей и появилась внятная программа развития языка.\\ 
\texttt{Java} обратно совместима, т.е. восьмая версия компилятора запустит то, что написано для первой. Это основной источник проблем этого языка. В \texttt{C\#} же оттолкнулись от этой проблемы, несмотря на то, что он является идейным наследником.

% ~~~ Прелюдия про логотипчик
\Subsection{Идеи и особенности}
\Subsubsection{Причина изучения \texttt{Java}}
Почему мы всё же учим этот язык? Схема с виртуальной машиной сейчас работает почти со всеми языками современного мира, знать язык, который её заложил, весьма полезно. Почему же не \texttt{C\#}? Если вы умеете программировать на джаве -- переход на шарп будет достаточно безболезненным. Обратный же переход очень тяжёлый, в основном из-за того, что в \texttt{Java} нет многих фишек, про которые все так любят рассказывать в \texttt{C\#}.\\ 
Используется же \texttt{Java} в основном в \texttt{Android}, немного для серверных программ, desktop приложений почти нет(но вы всё ещё можете написать очередной клон minecraft). \\


\Subsubsection{Особенности}

Кроссплатформенность: программу на джаве можно запустить на виртуальной машине на любом компьютере, и она будет работать \texttt{ТАКЖЕ}, как и на вашем.\\

\texttt{JM} работает долго, примерно в 10-20 раз медленнее, чем наш любимый \texttt{C++} на машинном коде. Это происходит из-за того, что во время исполнения нужно интерпретировать байткод в машинный.\\
Есть \texttt{Just-In-Time}, которая в процессе выполнения переносит программу в машинный код вместе с оптимизациями. Засчёт этого ускорение может быть очень большим, в итоге выходит, что \texttt{Java} может работать в пару раз медленнее, чем \texttt{C++}.\\
Из-за этой особенности есть понятие, как разогрев \texttt{JM}. Код может выполняться принципиально разное время на первый и десятый запуск программы.\\

В \texttt{Java} можно не следить за памятью, всё почистит сборщик мусора. Неверно, что если на объект нет ссылок - он будёт удалён. Если, например, два объекта ссылаются друг на друга, но на них ничего не ссылается - они всё равно будут удалены.\\ 
Ещё у нас есть безопасность: любой байткод верифицируется, а ещё нельзя залезть в чужую память. Есть встроенный механизм управления правами, которые ограничивают мощь виртуальной машины(которую, кстати, тоже можно запустить с ограниченными правами) для того, чтобы всё портить.\\
В Java довольно хорошая стандартная библиотека, но в сравнении с \texttt{Python} всё равно всё ничтожно.


\Subsection{Разновидности}

\texttt{JRE(Java Runtime Environment)} - это \texttt{JDK} без компилятора, чтобы пользоваться программами на \texttt{java}.

Редакции:
\begin{enumerate}
\item Standard Edition - для "ПК"
\item Micro Edition - для "мобильных"(не для андроид)
\item Enterprise Edition - Для серверов
\item Java Card - Для каких-то карточек
\end{enumerate}

\Subsection{Стиль и синтаксис}

Язык Полностью объектно-ориентированный, т.е. все функции должны быть методами класса.\\
В языке java есть кодовые соглашения:
\begin{enumerate}
\item Писать постфиксный ++
\item Использовать camelCase для имён
\item Ставить фигурную скобочку на той же строчке
\item Писать документацию
\end{enumerate}
Далее всё понятно на слайдах, пока предлагается ознакомиться с ними.
\TODO{}